% Das Dokument ist einseitig (nicht gebunden oder in Buchform). Kapitelanfänge dürfen auf beiden
% Seiten sein (gerade oder ungerade Seiten).
% Änderungen hier sind sinnvoll, wenn die Arbeit gebunden oder als Buch gedruckt wird.
\KOMAoptions{
	open=any
}

% ##################################################################################################
% Einstellung der Papiergröße und Seitenränder
% ##################################################################################################

% Hier finden sich einige Vorschläge für die Seitenränder bzw. den Satzspiegel. Es sollte nur ein
% Block einkommentiert sein.

% KOMA-Script den Satzspiegel berechnen lassen.
% Bei dieser Vorgabe berechnet LaTeX automatisch den Satzspiegel (Seitenränder) anhand des
% DIV-Faktors. Ein größerer DIV-Faktor ergibt kleinere Seitenränder.
% Zur Satzspiegelberechnung siehe:
% http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/koma-script/scrguide.pdf, S. 35 ff. für DIV-Faktor
% http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/koma-script/scrguide.pdf, S. 28 ff. für allgemeine Berech-
% nung des Satzspiegels
\KOMAoptions{
	paper=17cm:24cm,
	DIV=calc,
	headinclude,
	mpinclude
}

% Wird die Satzspiegelberechnung von LaTeX verwendet, muss dieses Makro aufgerufen werden
\recalctypearea 

% Vorgabe von Seitenrändern aus der LaTeX-Vorlage der IBS Oldenburg
%\usepackage[
%	a4paper,
%	left=25mm,
%	right=30mm,
%	top=2cm,
%	bottom=2cm,
%	footskip=1cm
%	]{geometry}

% Vorgabe von Seitenrändern der IHK Oldenburg für Projektdokumentationen 
% Siehe https://www.ihk-oldenburg.de/blueprint/servlet/resource/blob/3344312/4cbc4f76f18f6cfb3286404c40dbbeaf/infoblatt-zur-abschlusspruefung-der-it-berufe-data.pdf
%\usepackage[%
%	a4paper,
%	left=2.5cm,
%	right=2.5cm,
%	top=3.3cm,
%	bottom=2.5cm,
%	headsep=1.2cm,
%	footskip=1.2cm
%	]{geometry}

% ##################################################################################################
% Kopf- und Fußzeilen
% ##################################################################################################

% Kopfzeile einfügen und mit einer Linie trennen
\usepackage{scrhack}
\usepackage[%
	headsepline,%
	automark,%
	draft=false%
	]%
	{scrlayer-scrpage}

% Standard-Stil löschen
\clearpairofpagestyles%

% Kolumnentitel in Kopfzeile: 
% Auf der linken Seite den Kapitelnamen angeben, auf der rechten (falls vorhanden) den Namen des
% Abschnittes. Kolumnentitel (Kapitel/Abschnitt) immer innen/links, Seitenzahl immer außen/rechts
% Keine Fußzeile
\automark[chapter]{chapter}
\automark*[section]{}
\ihead{\headmark}
\ohead{\pagemark}

% Abstand zwischen Fußzeile und Ruler etwas vergrößern
\ModifyLayer[addvoffset=-.2ex]{scrheadings.foot.above.line}
\ModifyLayer[addvoffset=-.2ex]{plain.scrheadings.foot.above.line}